你出幾多人工比我，我咪交幾多貨比你囉，天公地道。

請個供緊樓既

你出100蚊

佢出180蚊力

因為你自我認為嘅價值一定比實際高
你以呢個標準嚟交貨
响世人眼中一定係物非所值

因為老細出100蚊 打工仔交70蚊貨已經要還神

但問題係好多時出60蚊要你交100蚊嘅貨呢

你啱, 不過當有蠢過你嘅人有得升職/去荀位,
你就唔洗傷心, 因為你只係做到最基本嘅野...
你憑咩要求更多更好?

哇 呢個答案 認真到

感到被啟蒙

當 100 蚊人工
你點衡量你出左值 100 蚊嘅力呢？

你問得呢個問題都唔會係七仔賣野之流
都係有學識、專業嘅工種

其實大家都覺得自己 under paid
你交行貨之時
你已經損失左一個機會將工作/project 做到極致
失去左一個突出自己讓人賞識嘅機會

當你上司/同事轉左工要搵人埋班
都好難會搵你

當你 interview 中高層職位嘅時候
好多時都會叫你講下你 handle 嘅得意之作
無做到極致好易穿煲

諗起之前有post講咩香港人既精神定特質定乜
呢樣都係其中一樣
絕大部份既香港人都係咁
結果真係有料既都要屈就扮戇鳩/死忍仲分分鐘因為唔識玩而一世都係咁

所以心態決定一切
同事有唔少好似佢咁既諗法
但最終都係一世低人工

都要睇取捨，唔追求太高職位，我會覺得公司出四十個鐘糧，咪做返四十個鐘嘢，有時有例外係人情，但人情從來係雙向。
喺工作時間內崗位之上盡心盡力，夠鐘就準時放工將時間分比老婆小朋友同家人

打工真係一個好好鍛練自己能力嘅場地
呢個 project 得 60 分
下個 project 用第二種方式去做
可能會有 80 分，你就解鎖一項成就
萬一未如理想，你仍然有糧出

事實上只係一個借口.
高人工都係會hea做

咁人地出呢個人工你又做？
on99

你覺得自己做既野值一百蚊咪自己開間公司賺足嗰一百蚊囉

喺一間正常公司入面你做一百蚊貨，有二十蚊俾老闆，二十蚊俾support 你嘅同事，二十蚊係公司資源成本。 咁你做一百蚊貨俾四十蚊人工你有咩問題

你收一百蚊做一百蚊 公司咪蝕住俾錢你賺

而事實上香港真係underpaid,你真係做得自在，鐘意份工，覺得份工條件好，你點會唔落力d做？

都係睇你份工有冇前途啫，唔通係啲2，3人公司都搏盡咩

識咁諗嘅，
就唔叫港豬啦

通常有依個諗法既都係中低層

做得多唔係為公司
而係for自己將來

當然前題係你做緊一份有前途同有興趣既職業

睇你返咩工同埋間公司有冇前途啦

勞力階層做又36唔做又36 做好本份咪算

好撚多奴隸

因為香港人就係奴隸

低人工擺明HEA,一分錢一分貨

俾十萬一個月樓主 佢一樣會蛇王

理論上係，但係記得要自己跳槽，因為老細唔俾機會你唔升你都係合乎效益既，你既價值已經完全反映左係人工度有突

以前出100, 啲人興做到120;
而家你出100, 啲人興做得80

100蚊人工，其實我可以交到150蚊貨，不過我老細唔知點解淨係要我交50蚊貨
不過我年紀大，我又唔拘

重點係點樣做到淨係出一半力，
但係俾公司覺得你已經好做得，
依個至係最高技能，
work hard 不如 work smart...

其實你點對人人點對人既姐，出來做野應該識呢個道理好耐

依個post好多寒酸老闆同hr入黎放風向

我俾一百萬你 你一個人可唔可以做到五十個人嘢

賺到有得分 100蚊出200蚊力
賺到冇得分 100蚊出80蚊力
Temp/second contract工 100蚊出50蚊力
Part time 算鳩數啦

有冇人依家要求老闆加人工

香港有幾多人鐘意自己份工？

以前有得升,依家升天就有

到你做老細你就會明，
你而家咁諗正正因為你唔係老細

其實講得出呢個說話既人，唔係無努力過。
只係有時努力過後，得唔到期望既結果而慢慢失望姐。
所以返工只要係老闆面前交到120蚊貨就得，至於老細睇唔到既who fucking care

又唔係個個都做老細既，
做老細呢行太辛苦啦，你無自虐狂既傾向都唔會想做。

其實冇錯 但你同你老細對於點釐定價值應該會唔同
你覺得你沖左杯咖啡俾老細 值30蚊
你老細覺得水又係佢出 豆又係佢出 最多俾返5蚊手工費俾你

所以睇下幾多人入公營機構，完全冇咁既考慮

樓主呢個心態正確
做生意都係咁
不過記得要upsell 老世
加人工

我淨係諗到同team有條撚樣
基本野 唔做/hea做
Manager 開聲

交際手段都係職場必要技能之一,
冇證書, 冇班上, 但最有用,
正所謂"精人出口, 笨人出手"...

你夠smart嘅可以淨係出口術都完成到工作,
咁你未出10蚊貨, 收100蚊人工囉...

咩撚野極致中二到

唔係黃就一定要醒, 你梗係唔知咩叫左膠

如果分明係縮骨卸膊
咁樣算係仆街定smart
我自問做唔出呢D仆街野
下一句係咪就係抵我俾人食住

我都做唔出,
不過打份工就係咁,
大家都係為份糧,
做多做少睇自己...

不過如果信因果關係,
人地做少咗, 遲早都要還...

一個商人想用100蚊買價值200蚊嘅金條

一個工人付出100蚊嘅勞力，卻被商人要求付出200蚊嘅勞力